拜登簽署行政命令指示聯邦機構採取措施促進投票權

拜登簽署行政命令指示聯邦機構採取措施促進投票權

美國總統拜登趁阿拉巴馬州「血腥星期天」56周年紀念，簽署行政命令，指示聯邦機構在200天內採取措施促進投票權。

拜登在預先錄製的講話中表示，每個合資格的選民都應該能夠投票並被重視。

行政命令包括指示聯邦機構擴大選民登記和選舉資訊的存取權限；呼籲各機構負責人提出計劃，讓聯邦僱員有時間投票或擔任無黨派的票站義工；並推動對政府投票網站的全面改革。

1965年大約有600名民權人士在阿拉巴馬州塞爾瑪遊行爭取投票權時，被警員毆打。事件成為當年《投票權法》獲得通過的轉捩點。

條友好似淨係識簽行政命令

爭取仙人投票權

造票合法化
民主黨一黨專政
千秋萬世

想網上投票